\documentclass[a4paper,11pt]{ctexart}
\usepackage{latexsym, fullpage, titlesec, marvosym, enumitem, hyperref, fancyhdr, tabularx, fontawesome}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}
\urlstyle{same}
\raggedbottom\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\titleformat{\section}{\scshape\large\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
% 自定义环境和命令
\newenvironment{resumeList}{\begin{itemize}[leftmargin=*,label={}]}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{#1}}
\newcommand{\resumeEntry}[4]{
  \item \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
    \textbf{#1} & #2 \\
    #3 & #4 \\
  \end{tabular*}
}
\begin{document}
% 个人信息
\begin{center}
    {\Huge\bfseries 吕昭庭} \\ \vspace{3pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} +86 138-0343-9355 $|$ \faAt \hspace{.5pt} \href{mailto:lvzting0717@163.com}{lzting0717@163.com} $|$ \faMapMarker \hspace{.5pt} 山西太原}
\end{center}

% 教育背景
\section{教育背景}
\begin{resumeList}
    \resumeEntry{齐鲁工业大学（山东省科学院）}{济南, 山东}{计算机科学与技术，学士}{2021.09 -- 2025.06}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{GPA：3.4/5.0 \qquad CET6：516/710}
        \resumeItem{主要课程：数据结构（88/100）、计算机组成原理（89/100）、高等数学（93/100）、线性代数（97/100）、概率论与数理统计（91/100）、数值分析（93/100）}
    \end{resumeList}
\end{resumeList}

\section{考研成绩}
\noindent\textbf{报考院校：华南理工大学}  \quad \textbf{报考专业：计算机科学与技术（081200）}
\begin{table}[h]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \setlength{\extrarowheight}{2pt}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|>{\centering\arraybackslash}X|}
        \hline
        \multirow{2}{*}{\textbf{初试成绩}} & \textbf{政治} & \textbf{英语} & \textbf{数学} & \textbf{计算机学科基础} & \textbf{总分} \\
        \cline{2-6}
        & 69 & 60 & 84 & 99 & 312 \\
        \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

% 项目经历
\section{项目经历}
\begin{resumeList}
    \resumeEntry{基于Spring Boot的订餐管理系统}{}{Spring Boot（Java后端）、MyBatis-Plus、Spring Security}{2023}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{采用Spring Boot构建系统，遵循MVC设计，提高开发效率和可维护性。}
        \resumeItem{集成Spring Security和Kerberos实现企业级SSO认证，解决了传统电商平台用户信息（尤其是密码）明文存储的问题，显著提升了系统安全性和用户体验。}
    \end{resumeList}
    \resumeEntry{基于Django框架的旅游推荐系统}{}{Scrapy、Django、PyCharts}{2024}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{使用Scrapy + Asyncio + Aiohttp并发爬虫，数据采集速度提升40\%。}
        \resumeItem{Django + PyCharts数据可视化，增强交互体验。}
    \end{resumeList}
    \resumeEntry{基于快速进位链的8位ALU设计与实现}{}{Quartus II、HDL、TD-CMA实验箱}{2023}
\begin{resumeList}
    \resumeItem{采用快速进位链技术优化加法器的进位传播问题，实现加法、减法、逻辑运算等功能。}
    \resumeItem{使用Quartus II绘制电路图，编写HDL代码，并在TD-CMA实验箱上进行测试和性能验证。}
\end{resumeList}
    \resumeEntry{建筑可持续性评估研究}{HELIYON（IF: 3.4）}{第三作者，DOI：10.1016/j.heliyon.2024.e32151}{2024}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{利用PCA对47个指标聚类，验证7个二级指标分类合理性。}
        \resumeItem{识别关键指标并优化指标体系，减少17\%的冗余数据。}
    \end{resumeList}
\end{resumeList}

% 实习经历
\section{实习经历}
\begin{resumeList}
    \resumeEntry{山大地纬软件股份有限公司}{济南，山东}{Java开发实习生}{2023.06 -- 2023.08}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{参与“智慧政务平台”核心模块开发，负责用户权限管理系统的设计与实现，提升系统安全性和用户体验。}
        \resumeItem{使用Spring Boot、MyBatis、Vue.js开发3个微服务模块，修复25+系统Bug，代码合并通过率95\%。}
        \resumeItem{优化政务数据处理模块，提高数据处理效率30\%，页面加载速度提升40\%。}
        \resumeItem{编写API文档，参与代码评审，提出改进建议，获得团队认可。}
        \resumeItem{独立开发ECharts数据可视化面板，成功集成至系统并获客户好评。}
    \end{resumeList}
\end{resumeList}

% 获奖情况
\section{获奖情况}
\begin{resumeList}
    \resumeEntry{全国大学生数学竞赛}{山东赛区}{二等奖}{2024.11}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{在5000+名参赛者中脱颖而出，获二等奖。}
        \resumeItem{每周练习20+小时，深入研究微积分与线性代数。}
    \end{resumeList}
    \resumeEntry{院级奖学金}{齐鲁工业大学}{二等奖}{2021-2022}
    \begin{resumeList}
        \resumeItem{授予学业成绩前15\%学生}
        \resumeItem{团队编程项目中负责核心功能开发与版本管理，答辩表现优异，获A类成绩（90+）。}
    \end{resumeList}
    \resumeEntry{C1 驾照}{}{}{}
\end{resumeList}

% 专业技能
\section{专业技能}
\begin{resumeList}
    \resumeItem{熟练使用Linux、Git/GitHub，具备多人协作开发经验。}
    \resumeItem{掌握JWT、Kerberos鉴权机制，理解DES等加密算法原理。}
    \resumeItem{精通爬虫技术（Scrapy、BeautifulSoup、Selenium），掌握反爬策略（User-Agent伪装、IP代理池、验证码识别、请求频率控制）。}
    \resumeItem{掌握 Latex等标签语言的基本语法，有使用Latex进行简历制作的经验}
\end{resumeList}
\end{document}
